<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Julian Hill]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>https://julian-hill.de/</link><image><url>https://julian-hill.de/lib/media/favicon.png</url><title>Julian Hill</title><link>https://julian-hill.de/</link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 18:55:00 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://julian-hill.de/lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 18:54:59 GMT</pubDate><copyright><![CDATA[Julian Hill]]></copyright><ttl>60</ttl><dc:creator>Julian Hill</dc:creator><item><title><![CDATA[Willkommen in meinem digitalen Garten.]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Est. 04/2025<br><br><br>text-align: center;<br>max-width: 100%;<br>margin: 2em auto;<br>font-family: 'Quicksand', sans-serif;<br>position: relative;"&gt;<br>&lt;img<br>src="Julian Gesicht Bleistift Skizze.jpg"<br>alt="Julian Portrait"<br>class="magnet-image"<br>style="<br>display: block;<br>margin: 0 auto;<br>padding: 2em;<br>max-width: 300px;<br>height: auto;<br>filter: drop-shadow(0px 0px 0px rgba(255, 255, 255));<br>
mix-blend-mode: normal;<br>transition: transform 0.3s ease, opacity 0.3s ease;<br>opacity: 0.8;"<br>onmouseover="this.style.opacity='1'; this.style.transform='translate(0, 0)';"<br>onmouseleave="this.style.opacity='0.8'; this.style.transform='translate(0, 0)';"<br>/&gt;<br><br>font-size: 1.7em;<br>font-style: italic;<br>font-weight: bold;<br>margin-top: 1em;"&gt;<br>Ich schreibe,<br>weil Denken mir nicht genügt.<br><br><br><br><br>Manchmal rauscht der Alltag so schnell vorbei, dass kaum Raum bleibt, das Wesentliche wahrzunehmen.<br>
Dann halte ich inne – und schreibe. Nicht um sofort Lösungen zu finden, sondern um festzuhalten, was mir wirklich wichtig ist.<br>Wer hier liest, liest zwischen den Zeilen.<br>
Denn dieser Garten wächst nicht nur aus Gedanken, sondern aus gelebtem Leben.<br>
Wenn du wissen möchtest, wer hinter diesen Notizen steht, findest du hier Einblicke in meine Reise und mein inneres Erleben:<br>Mehr zu <a data-tooltip-position="top" aria-label="Meine Geschichte" data-href="Meine Geschichte" href="https://julian-hill.de/Meine Geschichte" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">meiner Geschichte</a> – wie ich wurde, wer ich bin.<br>
Mehr zu <a data-tooltip-position="top" aria-label="Meine Persönlichkeit" data-href="Meine Persönlichkeit" href="https://julian-hill.de/alle-notizen/meine-persönlichkeit.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">meiner Persönlichkeit</a> – was mich bewegt, strukturiert, herausfordert.<br>Diese persönliche Website ist ein Ort, an dem Ideen keimen, Gedanken sich verweben und Einsichten blühen dürfen.<br>
Ich entdecke, notiere, verbinde –<br>
nicht um Antworten zu geben, sondern um bessere Fragen zu stellen.<br>Was du hier findest, ist kein abgeschlossenes Werk, sondern ein wachsendes Archiv meiner Neugier:<br>
Beobachtungen, Einsichten, manchmal Zweifel.<br>
Nicht für den schnellen Konsum gedacht, sondern als Einladung zur Begegnung – mit Themen, mit Perspektiven, vielleicht auch mit dir selbst.<br>Ich folge dem Konzept des <a data-tooltip-position="top" aria-label="Öffentliches Lernen" data-href="Öffentliches Lernen" href="https://julian-hill.de/Öffentliches Lernen" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">öffentlichen Lernens</a>:<br>
Ich schreibe auf, was mich beschäftigt, entwickle es weiter und lasse andere daran teilhaben.<br>
So wird mein Prozess sichtbar – offen für Ergänzungen und neue Impulse.<br><br><br>Was du hier siehst, ist keine klassische Website, sondern ein lebendiger Denkraum.<br>
Ich folge dem Prinzip eines <a data-tooltip-position="top" aria-label="Digitaler Garten" data-href="Digitaler Garten" href="https://julian-hill.de/Digitaler Garten" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">digitalen Gartens</a>:<br>
Gedanken werden sichtbar, lange bevor sie „fertig“ sind.<br>Einige Notizen sind Keimlinge, andere schon gereifte Pflanzen.<br>
Rohes, Gereiftes, Widersprüchliches – alles darf nebeneinander stehen.<br>Diese Sammlung funktioniert eher wie ein persönliches <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Hauptseite" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Hauptseite" target="_blank">Wikipedia</a> als wie ein geordnetes Nachschlagewerk:<br>
Keine feste Reihenfolge, keine klare Struktur. Ideen verknüpfen sich über interne Links, kreuzen sich, reiben sich, bringen Neues hervor.<br>Inhalte entstehen dort, wo sie wachsen wollen – nicht nach Plan, sondern im Fluss.<br>
Ich dokumentiere nicht, wann etwas hinzugefügt wurde. Du kannst überall einsteigen, dich treiben lassen und deinen eigenen Weg durch mein Notiznetz finden.<br>Manche Pfade führen tief, andere verlieren sich im Offenen – und das ist völlig in Ordnung.<br>Mit dem Start dieser Seite beginnt für mich eine Reise:<br>
Ich durchforste alte Notizen, überarbeite Fragmente und bringe sie behutsam in diesen digitalen Garten ein – während gleichzeitig neue Gedanken wachsen.<br>Wenn du auf eine <a data-tooltip-position="top" aria-label="https://julian-hill.de/404" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://julian-hill.de/404" target="_blank">Sackgasse</a> stößt, bedeutet das: Du bist einem Link gefolgt, der mehr Erinnerung als Inhalt ist.<br>
Vielleicht habe ich das Thema vorgemerkt, vielleicht gibt es schon etwas – nur noch nicht öffentlich.<br>Vieles hat bereits Form gefunden. Manches wartet auf seinen Moment. Und einiges bleibt vielleicht für immer ein leiser Gedanke.<br><br><br>Schau dich um. Lass dich inspirieren.<br>Wenn du magst, tritt mit mir in den Dialog.<br>
Deine Gedanken und Überzeugungen könnten mein Denken bereichern.<br>Du erreichst mich unter: <a data-tooltip-position="top" aria-label="mailto:kontakt@julian-hill.de" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://julian-hill.de/mailto:kontakt@julian-hill.de" target="_blank">kontakt@julian-hill.de</a>]]></description><link>https://julian-hill.de/startseite.html</link><guid isPermaLink="false">Startseite.md</guid><dc:creator><![CDATA[Julian Hill]]></dc:creator><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 18:54:22 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Mein Kintsugi Projekt]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>Am Karfreitag 2025 nahm ich an einem Kunstworkshop teil, der unter dem Thema „Zerbrochenes wiederherstellen“ stand. Dabei durfte ich ein kleines Porzellankännchen zunächst mit einem Hammer zerschlagen und anschließend wieder zusammensetzen. Zum Reparieren verwendete ich Keramikkleber, vermischt mit goldfarbenem Pulver. Hier ein Bild meines  Goldkännchens:<br><img alt="De'Ignis Ergotherapie Karfreitag Kintsugi.jpg" src="https://julian-hill.de/lib/media/de'ignis-ergotherapie-karfreitag-kintsugi.jpg"><br><br>@​<a data-tooltip-position="top" aria-label="https://www.nationalgeographic.de/geschichte-und-kultur/2023/03/reparieren-mit-gold-die-japanische-tradition-des-kintsugi?utm_source=chatgpt.com" rel="noopener nofollow" class="external-link" href="https://www.nationalgeographic.de/geschichte-und-kultur/2023/03/reparieren-mit-gold-die-japanische-tradition-des-kintsugi?utm_source=chatgpt.com" target="_blank">National Geographic</a><br><br>Kintsugi (金継ぎ, „Goldverbindung“) ist eine jahrhundertealte japanische Methode, bei der zerbrochene Keramik mit dem Naturlack Urushi repariert und die Bruchstellen mit Goldstaub hervorgehoben werden. Anstatt die Risse zu verbergen, werden sie betont, was den Objekten eine einzigartige Ästhetik verleiht und ihre Geschichte sichtbar macht. <br><br>Die Technik ist eng mit der Wabi-Sabi-Philosophie verbunden, die Schönheit in Einfachheit, Vergänglichkeit und Unvollkommenheit sieht. Im 15. und 16. Jahrhundert setzte sich diese Sichtweise in der japanischen Teekultur durch, wobei auch einfache, oft zerbrechliche Raku-Keramik geschätzt wurde.<br><br>
<br>Was hat es mit der Wabi-Sabi-Philosophie auf sich?<br>
Wabi-Sabi ist ein ästhetisches Konzept, das die Schönheit im Unvollkommenen, Vergänglichen und Unvollständigen sieht. Es ist eng mit dem Zen-Buddhismus verbunden und betont die Akzeptanz von Vergänglichkeit und Unvollkommenheit.
<br>In welchem Verhältnis stehen Kintsugi und Wabi Sabi zum christlichen Welt- und Menschenbild?

<br>Ich sehe keinen Widerspruch zu meinem christlichen Glauben darin, an solchen Kunstformen teilzunehmen. Entscheidend ist für mich die bewusste Auseinandersetzung mit ihren weltanschaulichen Hintergründen sowie eine klare Abgrenzung gegenüber nicht biblischen Deutungen. Wenn ich mich auf den ästhetischen und therapeutischen Wert konzentriere, kann diese Form der Gestaltung für mich eine sinnvolle und bereichernde Ausdrucksweise sein. Es stellt sich jedoch trotzdem die Frage, ob die Aussage dieser Kunstform "Schönheit im zerbrochenen zu sehen", dem christlichen Glauben entspricht:

<br>Einerseits spricht Paulus im Korintherbrief davon, dass wir in Christus eine neue Schöpfung sind – das Alte ist vergangen, etwas Neues ist geworden (2. Korinther 5,17).
<br>Andererseits betont die Bibel wiederholt, dass Gott Gefallen daran hat, wenn wir mit einem zerbrochenen Herzen zu ihm kommen (Psalm 51,19). Er will uns aufrichten und heilen.


<br>Lassen sich diese beiden Sichtweisen gegeneinander ausspielen, oder ergänzen sie sich sogar?


<br>Persönliche Reflexion:

<br>Wo sehe ich Zerbruch in meinem Leben? Machen mich meine Narben nicht erst zu dem, der ich bin?
<br>Kann ich im Zerbrochenen noch Schönes entdecken?


]]></description><link>https://julian-hill.de/alle-notizen/kintsugi-(金継ぎ).html</link><guid isPermaLink="false">Alle Notizen/Kintsugi (金継ぎ).md</guid><dc:creator><![CDATA[Julian Hill]]></dc:creator><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 22:23:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://julian-hill.de/lib/media/de'ignis-ergotherapie-karfreitag-kintsugi.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://julian-hill.de/lib/media/de'ignis-ergotherapie-karfreitag-kintsugi.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Meine Depression]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><img alt="Last und Licht.jpg" src="https://julian-hill.de/lib/media/last-und-licht.jpg">]]></description><link>https://julian-hill.de/alle-notizen/meine-depression.html</link><guid isPermaLink="false">Alle Notizen/Meine Depression.md</guid><dc:creator><![CDATA[Julian Hill]]></dc:creator><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 19:11:02 GMT</pubDate><enclosure url="https://julian-hill.de/lib/media/last-und-licht.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="https://julian-hill.de/lib/media/last-und-licht.jpg"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Meine Persönlichkeit]]></title><description><![CDATA[ 
 <br>Meine Persönlichkeit ist ein Bereich, den ich derzeit intensiv bearbeite. Ich reflektiere darüber, wer ich bin und und was für Wesenszüge mich ausmachen.<br>Ein wichtiger Aspekt meiner Persönlichkeit ist die des <a data-tooltip-position="top" aria-label="Ideensammler" data-href="Ideensammler" href="https://julian-hill.de/Ideensammler" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Ideensammlers</a>. Diese Eigenschaft brachte mich auch dazu, meine Gedanken über diese Plattform hier zu teilen.]]></description><link>https://julian-hill.de/alle-notizen/meine-persönlichkeit.html</link><guid isPermaLink="false">Alle Notizen/Meine Persönlichkeit.md</guid><dc:creator><![CDATA[Julian Hill]]></dc:creator><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 22:22:59 GMT</pubDate></item></channel></rss>